% STYLE %

\usepackage[lmargin=0.75in, tmargin=0.75in, bmargin=0.75in, rmargin=0.75in]{geometry} % Seitenränder
\usepackage[utf8]{inputenc} % Unicode characters
\usepackage[T1]{fontenc} % fonts
\usepackage{lmodern} % no clue what this was

\usepackage{fancyhdr} % Fancy Kopf- und Fusszeilen
\usepackage{multicol} % multiple columns
    \setlength{\columnsep}{1cm} % Gap between columns

\usepackage[english,german,ngerman]{babel} % Dokumentsprachen

\usepackage{verbatim} % Mindestens für die Comment-Umgebung

\setlength\parindent{0pt} % removes indent on paragraphs

% GRAPHICS %

\usepackage{graphicx, caption} % Figures / Graphics
\usepackage{float} % used for wrapfloat environment
\usepackage{wrapfig} % Figures surrounded by Text / used for floating figures inside multicolumns

\usepackage{eso-pic} % öhm...

\usepackage{pdfpages} % Einfügen von PDFs

% TABLES %

\usepackage{longtable} % erlaubt lange Tabellen über den Seitenrand hinaus
\usepackage{tabularx} % bessere Alternative zu "tabular"
\usepackage{tabulary} % jüngerer Bruder von "tabularx"
\usepackage{booktabs} % Alternativen zu \hline wie: \toprule \midrule \bottomrule
\usepackage{array} % erlaubt Anpassungen von tabular etc., wie folgt:
    % --- erste Zeile in bold --- %
    \newcolumntype{+}{>{\global\let\currentrowstyle\relax}}
    \newcolumntype{^}{>{\currentrowstyle}}
    \newcommand{\rowstyle}[1]{\gdef\currentrowstyle{#1}%
        #1\ignorespaces
    }
    % Spalten anstelle von z.B. "XXX" so -> "+X^X^X"
    % \rowstyle{\bfseries} kommt vor die fette Zeile
    % ------ %
    \newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X} % Neue zentrierte Spalte auf Basis von "X"

\newenvironment{TABLE}                     
    {\par\medskip\noindent\minipage{\linewidth}}
    {\endminipage\par\medskip}

% MATHEMATICS %

\usepackage{amsmath} % Irgendwas mit Mathe

% TEX %

\usepackage{standalone} % erlaubt Input von anderen .tex files

% BLINDTEXT %

\usepackage{blindtext} % "lorem ipsum"-Text
